[借朋友ac] [多圖] 暢遊奧海城攻略

[借朋友ac post]
(其實小弟絕對唔推薦大家入奧海城，原因請見：

如果真係入咗去，希望呢份簡介可以幫到你。)

TLDR: 如非必要唔好入奧海城，於奧運附近 (尤其二/三期) 離開時，千萬不要向南走。請往大角咀/旺角/南昌方向離去。

聽講聽日會有人嚟大角咀奧運旺角一日遊，作為二十年街坊，當然要一盡地主之誼。今次就等小弟同大家介紹一下區內大商場 — 奧海城，等大家聽日唔會咁易盪失路。

奧海城有一二三期，三個商場靠天橋同奧運站互通。以下我將會簡單介紹每個商場嘅主要出入口，方便大家辨認。

奧海城三期：
三期最近旺角，有三個主要出入口：
1. 天橋出亞皆老街

喺三期嘅盡頭 (鴻福堂對出)，直出亞皆老街去旺角街市/朗豪坊，亦可以沿塘尾道北行入大角咀或沿渡船街南行往油麻地。

(上圖：往旺角街市方向落橋。)
2. 天橋入奧海城二期
喺三期嘅另一個盡頭 (george coffee 同 帝峯皇殿入口/das gute 中間) (二期部分會講多少少點走法)
3. 地面出口往海富苑

喺往二期天橋附近 (穿過george coffee，落美心香港地對出扶手電梯)，但個人覺得條路線麻麻，因為只可以穿櫻桃街公園上天橋往登打士街或果欄 (自己睇路))。直接向南行 (富榮、HKCC) 好易畀狗咬 (下面會講)。
(4. 地面出口往海富苑)

(較隱蔽，唔係街坊未必知點行) 喺大眾書局隔離落扶手電梯，然後直出。不建議，原因同出口3一樣。

奧海城二期：
事實上係有好撚多個出口，而主要出入口有三個：
1. 天橋往奧海城三期

入口喺uniqlo同starbucks嗰邊 (pret a manger 隔離)，之後點走請睇返上面。
2. 奧運站 (D出口)

好易搵到，喺正無印上面。A及E出口可通奧海城一期，B及C出口可通大角咀。
3. 天橋往柏景灣巴士總站及海富商場
喺UG (六福對出) 沿長走廊向豐澤/UCC/戲院方向直行至盡頭，

去到利寶閣轉左，你會見到天橋

穿過天橋，你會見到分岔路，左邊扶手電梯落巴士總站，右邊上斜後轉左直行可經天橋入海富商場

唔知到時重有冇巴士 (記唔記得7/7夜晚 (雖然係十一點幾) 柏景灣巴士總站冇曬車? 同埋對出海泓道都未必有車搭 (因封路/可能有佔路))。另外去到海富都冇咩路走，向南走好易畀狗咬，都係得返向東行經櫻桃街公園上登打士街天橋，或者出返旺角。請自行判斷。
(4. 地面大電視出口)

(uniqlo嗰邊，G/F pandora隔離) 出到去一係搭的士，一係過馬路去返大角咀 (起點附近位置，富多來/新九龍嗰頭) 或櫻桃街公園。巴士好少停呢個位，小巴就算經過，大部分都係帶到你去附近位置 (e.g. 維港灣、匯豐中心)。請自行判斷。

奧海城一期：
戴返頭盔先，我冇咁熟呢邊，請大家不要盡信，建議先fact check。
1. 奧運站 (A及E出口)
A出口: 一期7/11左邊

E出口: 一期7/11右邊

上圖：一出E出口會見到嘅嘢
前面可搭電梯落地面出口 (出口3)
2. 天橋直出海輝道海帆道交界 (較隱蔽)
入到一期往吉野家及大家樂方向行，見到mos cafe轉左，你會見到

直行轉右 (圍住mos cafe咁行)，你會見到

開門，一路沿條橋行，去到政府部門分岔路轉左落橋

落橋後

跟住一路向前行理論上會去到南昌
3. 地面出口

喺7/11對出落咗扶手電梯後：
轉左可出大門，但直行會出海皮，不建議；可出大門後轉右沿海帆道往北行，會join返出口2。
轉右可經一堆地產鋪入巴士總站。

慎防狗咬，請留意並避免前往/經過以下地點：
1. 新油麻地狗屋 (exactly喺海富同富榮南面!!!!!!)

2. 西九龍狗竇 (港灣豪庭隔離)

呢個只係小弟作為街坊嘅一啲分享，有錯請不吝指正。衷心希望大家到時用唔著呢份攻略。
最後祝大家旅途愉快，平安歸來!!!!

話時話要走嗰陣行君匯港嗰邊嗰個出口走有冇得諗

如果行君匯港，即係向大角咀方向行。好似係奧運站A/B出口（匯豐中心個邊）。但行到落大角咀 ，小心唔好行到去港灣豪庭（有狗竇）盡量向塘尾道方向走。

係，我冇提到呢part，因為自己都唔係太熟
主要係經B/C出口經匯豐平台上天橋去君匯港，但出口會近港灣，所以要小心

好 幫推

推呀

歡迎討論

奧海城一期2樓有條天橋駁去君匯港天橋

岀海皮，見到銀海就轉右，岀南昌公園

奧運站入舊區酒，唔好去君匯港
入大角咀道附近行內街
地形複雜好散好多

櫻桃街公園有天橋可以行出去旺角（登打士街）同埋油麻地（果欄）㗎

我有提及，但出果欄就自己睇路

街坊 support!!!
聽日係我地做野既時候啦!!!

係咪冒險樂園隔離? 我頭先打漏咗

其實街坊有冇group可以入

近hkcc嗰邊個兩條喎

搵人開就會有人入

公海gp都唔多見到有人講逃生路線

係喎我諗漏咗，不過嗰邊入好近狗屋，都要小心

其實入去hkcc諗唔諗得過🤔

強烈唔建議去果欄個邊
1 舊同新油麻地警局超級無敵近
2 平時一9點打後佢地開始用條路嚟運生果 所有車都要

下策 有其他路可以揀

係 一上2樓望右手邊就會見到

巴打tg係咩？一齊開個group搵人入

所以我唔建議向南走

本身諗緊繼續行過去玉器街市唔行果欄會唔會好啲跟住先醒起嗰個位係警署

cc set咗好多新cam，依家連後樓梯門上面都有
同埋收7點

出海皮個問題就係天然限制，你得返兩個方向行

推一推

不過嚴格講我係油麻地街坊
唔係住海富/富榮/柏景灣

奧海城二期 奧海城1期 同埋匯豐中心 嘅樓下都有巴士總站

Btw 奧海城二期(的士站)大電視附近有兩條樓梯可以行上商場/奧運站入口

傻豬黎既

巴士驚個位唔止係封海庭道，而係驚出面櫻桃街大角咀道嗰啲佔路/封路，咁大部分北行巴士都會收皮
南面又有狗屋夾擊，呢樣先最驚

係，一上就係二期D出口大門，不過太隱蔽，連我都唔會行，所以冇提到

唔知本身有冇group，各位街坊想幫手教大家喺大角咀點走嘅話可以入嚟傾下

100%同意你嘅講法
所以我本身都有提及呢個問題，我唔希望啲人以為可以就咁落柏景灣搭巴士走

如果唔想經商場去奧運站都可以揀呢條路
不過平時條路好少人行

啱呀唔好咁天真
當日唔會有車入到柏景灣總站
唔好諗住有車走到

啱呀 如果旺角封咗 附近大部份巴士都冇得搭

為免有人誤解，我重申，冇咩事唔好入奧運
呢個post嘅用途只有一個，就係back up/contingency
如非必要，我絕對唔鼓勵大家留喺奧運

Push

奧海城係Cctvb 生意合作夥伴，會唔會藍到仆街？

所以我第一句咪叫人如非必要唔好入囉......

小妹住奧海城
今晚有兩個朋友過黎一齊standby
如果有group 入就好
可以提供支援（更換衣物、食物、暫避等等）